食食吓飯盒，突然有啲想喊。。

以前細個聽到人講捱飯盒捱飯盒
但嗰陣覺得明明飯盒好好食唔知點解叫捱
中學嗰陣成日要15分鐘啪個飯盒 為咗補課做mock
但都因為忙 即使食得好狼狽 但都無咩感覺
加上飯盒唔平一直都唔覺係捱

而家一個人喺外國讀緊書
一個人買咗個飯盒坐喺food court
食食吓有啲想喊
明明唔係難食
明明唔算cheap

我都唔知點解
原來一個人食飯可以咁多嘢諗

慣咗就冇事
一個人咗幾十年都係咁過

我諗起屋企個老人家。。
喺香港我同嫲嫲住
呀爺去得早 交低嫲嫲畀我老豆
但我兩老又忙 成日唔得閒煮飯
好多時都係買飯畀嫲嫲一個人食。。

我好後悔以前無好好陪嫲嫲食飯

得閒咪打個電話同佢傾下計囉
老人家呢啲見到面固然開心, 但知你有佢心就夠嫁啦

我唔係。。
以前成日掛住出街搵朋友
就算喺屋企都係對住電腦食
我真係好少同嫲嫲同枱食飯

對唔住 我真係好衰
由其代入埋嫲嫲個處境我真係對佢好衰

咁係因為一個人食，唔係因為食飯盒

邊個後生唔係咁嫁? 如果老人家仲係度就得閒搵下佢啦

有人一齊食叫食飯
自己一個食叫飼料

每日一個飯盒好貴架喇屌你，係窮呀
利申：食麵包